【武林大會】格鬥狂人單挑太極拳師 邊個20秒鐘被打爆缸？

當太極拳師遇上格門之王，究竟誰勝誰負？欲知結局如何，毋須等下回！20秒鐘，就知結果。說的是周四晚在四川成都市一處武館內的一場武藝比試。太極拳師與格鬥之王，正式比試20多秒，就分出勝負。
其中，參與這場比試的39歲格鬥之徐曉冬，早年在北京學散打，後來在北京成立了第一個MMA（綜合格鬥）組織，被圈內人稱為格鬥狂人。從拳壇上退役後，他開始玩直播、搞培訓，對於傳統武術，他在言語上不留情面。甚至在自己微博上回覆網友稱：「傳統（武術），太極為首，都是騙子。」
據悉，徐曉冬與邯鄲一名70多歲的太極習武者不和，而隨後又與另一太極習武者的雷雷（43歲），在網上「互片」。本月18日，徐曉冬下戰書，相約在周四（27日）比試武藝。翌日，雷雷用自己微博「雷公太極」帳號回應：「接受了！不見不散！」據悉，雷雷與徐曉冬同為北京人，他習的是楊氏太極拳，但一直沒有將太極運用到實戰中。不過，對於太極的奧秘，他深信不疑。
收下挑戰書後，雷雷開始在自己場館內練習搏擊技能，有武術愛好者在看他的影片時也頻頻提出意見。有網友留言：「兄弟，人說知己知彼方能有勝數，我也是練搏擊十幾年了，我勸你比賽時間可改延期一年，對綜合搏擊研究一番再戰，否則你必敗無疑。」周四下午5時許，兩人坐到擂台下，開始回答前來圍觀的武術愛好者疑問，現場甚至有從福建廈門和澳洲趕來的武術愛好者。
來自蘋果日報

諗起當年mma vs 詠春

中國功夫就是騙術

其實估到

叫佢試下挑修道船

學過詠春數個月,

就轉會泰拳

點個太極佬唔入流唧 唔代表太極輸mma

諗起呢個，詠春個陣係香討吹到識飛
俾條業餘拳擊打到仆街

仲會有人用傳純武術對mma
無睇過ufc McGregor Jon jone
至起碼都睇過 激戰 導火線啦

有朋友練咗10年詠春 上次同佢玩5秒打中佢喉嚨

我hea練咗5年以色列自衛術

瞬間諗起個d公園廢老

係到妹妹下耍太極個陣比人一個左勾拳ko

lm

格鬥對傳統功夫=好易搞出人命

我學左一個月fing春，完全浪費時間

垃圾功夫排名:

任何所謂國術>剛柔流空手道>wtf跆拳道

評價:
國術:
所有國術都係雜耍性質，你要玩雜耍點解唔玩體操？

剛柔流空手道:
識打d套拳有撚用咩？d動作標準有撚用咩？

wtf跆拳道:
完全唔貼近現實，睇見奧運就心諗做乜9純粹鬥隻腳對得夠高hi到人個頭，我畀個頭你hi又點話,hi飽佢玩腳交咩家下
(唯一優點:轉學泰拳時快d上手，因為已經識用腳，學返點出拳同步法就已經成功(咁點解我唔直接學泰拳？))

詠春廢啫
我氣功先係國術，敵人未行過嚟已經比我隔空震飛

應肚即飛

我想睇master Wong打
佢太極 詠春都有學，而且實用主義

耍太極呢d目的都係養生
都唔志在打得
呢個我反而覺得幾好，有品味過跳埋d支那大媽舞
好過d廢老唔耍太極走去係公園到噉d支那女人跳舞，仲要做埋d不道德行為

搞清楚先
唔係剛柔流空手道
係所有除左極真同全接觸嘅空手道

每次功夫被人ko我都諗起呢封書信

“拳理雖是要緊，現實的還是重要”
“很多所謂的詠春名家 我希望他們不要自作勇為去和他們（西洋拳師）打”

un !na!ha!on this way here斬！！斬佢個頭落黎very basic and simple very basic movement

LEON VS 小日向
黑衣詠春師傅VS 余鐵良

利申：係現場

諗起呢條片

現今太極演變成強身健體嘅運動，好多動

作大部分都無殺傷力，以柔和為主正路要

打都唔會用太極拳打，係條大陸里on9

全盛時期嘅洪拳同詠春都夠打嘅，各家拳

法各有特色，無話邊個打架勁，好聽d黎講

啫係包剪揼咁有互相制行

我諗左邊2秒就比拳王打到仆街

佢打得架咩

無驚喜

中國武術除左8極拳投入到實戰, 其他都係得啖笑

講還講唔好貼隻垃圾青山癲狗出黎

個太極師父唔正宗
好似係

有冇睇過UFC 用空手道跆拳道Ko人果d 片

有聲

唔係傳統唔得，係佢未遇上最強猛既八極拳

唔會兩秒
宇宙最強專項都唔係fing春，佢一路練開mma果邊，係拍戲先走去學國術

呢條友又有啲慘既
Boxing條友reach長咁多
係兩個都係業餘既情況之下
都係身型重要過技術
利申：尻up

中國武術算鳩數啦

基本常識黎 一直閉關自封點會進步

Boxing果個係香港拳王

上擂台咪又係要練泰拳
空手道各派都係垃圾

原來佢係曹君如

子彈由細到大都係練國術
佢出道嗰陣唔知有UFC 1未

BTW 拎個演員同傳奇拳王比

喇嘛氣功 >>>>>>>>>>>>>>>> MMA
隔空打穿腸

中國武術，練武=練舞，所以先有套路比賽，套路舞蹈大賽

佢好時平時去館操都會打上台打下架
拳王都唔係話大晒 搵個識軍用拳既同佢打都有機架
子彈都識好多野 好難講

咩拳最實用

笑撚到我仆街

黑拳！！！

其實我覺得柔術類應用響唔識武術既人身上好有用

黐撚線, 同應肚即飛一樣咁戇鳩

小龍哥當件都要講求肌肉 物理 爆發啦 仲太極 太極拎黎呼吸 羅新師父都話 三不教 長頭髮唔教 強身健體唔教 樣衰唔教 功夫係用黎戰鬥既 要強身舞體就去跑步 游水啦

泰拳
最簡單直接攻擊要害關節
仲有地獄體能同抗打訓練
招式簡單快上手

我都想跌埋一份

蝗天擊殺

小龍哥當年打遍唐人街啦
聽過唔知咩訪問話小龍係街到
有兩個古惑仔聊佢 佢行埋去 一手一個抽住兩條友皮帶 成個舉起 你諗下佢咩實力

泰拳對國術

拍戲就放過佢啦 子丹都有練mma 佢當年實戰一個打十幾個 呢件事係真既

自慰術

其實問題係咪體格差太遠，我見有幾下藍衫食中拳都無事咁樣

八極拳點睇

打人無力咪好似無事咁

你問我一打一 就一定係西洋拳boxing
但打交圍毆就泰拳幾勁 練得好既古泰拳打關節個d就勁

Itf又點睇

Buakaw

呢個直頭癲既 佢呢d分分鐘打死人
但而家老左唔得了 拳怕少壯

30歲開始回落都下下打死人

150g既力下嘛

中國功夫呃下師奶都仲可以既

同宗喎 ikmf kmc 定咩??

以前功夫都有打得，但係以前練法同而家唔同。以前練功夫同練西洋拳、泰拳一樣，不斷重覆練一個招式，每日練，每次幾個鐘都打幾招，每招打幾千下。

而且基本功(紮馬，站樁，步法)都要你練起碼半年先俾你學拳。

每個徒弟用所學嘅玩自由博擊，你練得少就俾人打到碌閪咁。並唔係而家詠春，太極咁要拆招、痴手。而係戴拳套，衝埋去打。

用黎用去都係幾招，但你練得熟，你出手唔使諗，練得耐有自然反應，出招先快，變招都快。邊似而家乜撚野一百零八式，一埋牙仲要諗用1定2，已經俾人打柒你啦。

根本就係一班功夫佬氹人玩，巧立明目，等你以為學得多，氹你科水。尤其係文革後，香港班師傅返大陸傳返功夫後，為左氹人學，冇所不用其極。

另一原因就係自私，佢學左幾十年，服待師傅大半世先學到，點會咁易俾你，就將原先十招亂加，加到百幾招，等你有排學。

而且舊方法太悶，又有幾多人頂到，每代十幾廿人，去到最後得返幾個。

新方法個班就每星期開幾班，班班幾十人。

屌你 笑撚左 假撚到

就算真係有你講到咁勁 下下都練30-40年 到你60歲先走去同20歲既泰拳boxing打 練咩都死喇

三十幾同七十幾打

唔係睇唔起太極 但連一個j既都無 近100年前個個以為中國武術天下第一 但近年有冇邊個可以表演出黎係中國功夫勁
勁在被人打囉
唔係唔信你巴打 你搵條真係你講到咁神乎奇技既黎睇 加上你企定定 紮穩個馬 唔通人地又企定定同你打咩

打得贏佢先算都未見過勁人

中國功夫logic: 勁個d唔出黎同你打姐

笑到抽搐

如果只係練法問題 點解而加既人唔去練
人地泰拳一樣練到隻狗咁 都唔會太流失學生

有d師父直頭袋鴉片食到咩咁
葉問都有食啦 加上d師父個個留一手比自己直屬 每一代就缺咁幾招 梗係越黎越差

唔係講緊古代小說，係講緊幾十年前，尤其係香港仲有打擂台，每個功夫佬唔係得個講字，就算冇泰拳，西洋拳咁好打，但係冇而家個埋咁花拳繡腿，下下淨係識講拳理，連苦力都打唔贏嘅功夫佬

睇6分40開始 幾腳掃到你收皮啦

練完30年勁到已經60幾歲 同番老人院既阿伯打就得姐

成鳩日打飛機話中國功夫天下第一
你自己睇近年上擂台標住中國功夫既撚樣邊個唔係用泰拳/散打架式
你自己知自己事啦

幾十年前幾十年前
不如你up幾個名黎聽下？

諗起練金術

中國人劣根性，我收埋唔教。
以前有一句，上馬提金，下馬提銀。你俾得起錢，我咪教，但二世祖有幾個有恆心。

你冇錢咪幫我挽鞋，好似黃飛鴻啲徒弟咁，你服待我，十零年後覺得你好，夠忠心先教你。

而且功夫咁多家，又怕人偷。

邊似泰佬咁齊心，一齊學一齊教，邊個恰我地就打邊個。

話中國功夫勁既起碼比條片證明下

笑到仆街
太極拳喎

經典中既經典

輸左都比2皮 湯藥費啦巴打

名呀屌你老母

我覺得問題係人地講求科學講實驗，唔係好似中國佬成日做埋d好玄嘅野

其實好弱智
叫人紮住個馬出拳
你唔靠旋身打得暈人先算啦

講多都哂氣 計reach 計年資
一個業餘mma都打到佢仆街爆江

師父加油 師父加油
挨多2分鐘

個助教仲叫個mma不要留情 真係想打死個師傅咩

Facebook有個page叫咩「反對國術XXxX」
係大陸仔開嘅

搵唔到

咁其實少林寺班人好唔好打
佢哋冇嘢做都係練功

你都弱智
唔洗叫雞咩？

打! 打佢老母!

算啦巴打 拳怕少壯 真係打死叔叔架

張三豐張無忌不同意

當然係指正常嗰啲

建築界新學說

呢個fing春佬之前公開話如果有人打贏佢就比一萬美金佢

上面成班唔識太極，係到笑鳩太極 可唔可以唔好咁低汁
識太極嘅就明個阿叔講咩
雖然我都認同太極真係打起上，實用性唔多，但唔可以為完全冇用

原來個太極同mma 本身係同門 但贏個個唔再練太極

強身健體嘛知架啦

睇住班支那人笑鳩支那功夫特別興奮

咪正常𠴱D囉？

真正識打嘅未出嚟姐

以有幾有point解釋
原來又係識就識 外人唔會明既物理理論

成班文盲，我都話打起上嚟的確唔夠人打
太極基本上講緊重心轉移，我係到話緊上面笑鳩物理果d 人
連登真低汁

Boxing都有parry
但相對中國一成不變食古不化
以前資訊唔流通就呃得下人
而家網絡世紀我除左應肚即飛我未見過有所謂既高手
唔好同我講高手唔會比人知呢D廢話

各位低汁既連登仔埋位坐定定
等高汁會員教下大家物理

你有你講，我有我話太極垃圾唔可以應用係實戰

大家講嘅野都唔同

踢都踢死

收幾錢 我想做

太極係比d 跑唔郁既呀伯當運動架姐

你信？

應該搵李連傑上去打啊嘛

諗起之前5毛講支那都有文化㗎，就好似功夫咁

Ufc果個roy nelson 都幾勁
我見介紹佢果陣話佢係kung fu fighter
其實佢打果d係咩拳黎

踢多過駁拳
日本仔食咗好多下腳，一定好撚痛

兩邊都戇鳩
輸既不自量力
贏既又係度自嗚得意

好似用劍擊花劍同火雞姐用兩把老牛對劈咁
根本九唔撚搭八

2隻手指做掌上壓你又信唔信
叫你做十下正常都手震啦

事實 唔好擺低粒膠就走人

個高佬係香港拳王余鐵良啊
業餘拳擊

大山培達唔知係現代實戰勁唔勁

依個真，依加既人中國功夫廢係因為一個二個練個一陣就速成。

中國人功夫唔同西方拳，得體格係無用，好多基礎要練好撚耐先得，係依加既人好多係速成班，學左個樣，冇功底。見過有朋友話學詠春2年連最基本既痴手都做唔岩 但係學得岩既，可能學得半年都勁，咁學得耐又點會等於學得勁？

第二係中國人自私性格，好多師父唔想徒弟勁過自己，所以教野教d唔教d，d徒弟以為學成師，出去又自稱師父授徒，但係教既野可能根本唔岩 ，但係又一直分支出去教，所以咪廢。大陸就最多依種，所以好多大陸師父都好廢。

第三，詠春好多捉手同穿手動作，打mma 有個拳套其實好阻礙詠春發揮，因為通常佢偷位只係岩岩好夠個拳過就得or 檑台太多規則。

所以點解好多學功夫既比人打爆，因為係佢地廢 正如樓上講既，真係勁既好多都係真系跟大師父學既，佢地唔會曝光咁多。

詠春佬帶露指拳套都比人打到仆街又點睇
又係d咩真人不露相既廢話
連登仔屌神棍屌耶撚不遺餘力，一講國術就硬係有d唔知係邊既高人 高手在民間
喂！怕俗氣唔想賺錢既話！出黎打兩場贏左咪捐錢比慈善機構囉

無錯 但泰拳無boxing咁靈活 boxing加泰拳就無得輸

讚成
睇左UFC空手道根底既一拳KO人

咁你當中國功夫係廢物啦，你當係我 ，我尻up算。

Btw露指拳套無分別，嚴重影響手既反應同手感，所以詠春打mma的確係無撚用，同埋地術面前，詠春的確都會變廢物

我自己都有學中國功夫同泰拳
我係最憎人成日用d不知名高人幫中國功夫粉飾太平而唔係力求改進
簡單講一句，齋練套拳唔練體能係唔可能會有實戰既能力，特別你知中國功夫幾多套路係耍完一次汗都唔出一滴，打兩下沙包起碼都扯到啖氣

搵到段片係太極打得贏其他武術先好拗啦

我唔係話詠春就無撚敵咁，而係佢的確有佢既缺點，正如佢無地術，好依賴地形，但係又真係唔係一文不值囉。同上面成日話咩「我幾年泰拳打低我10年既詠春朋友」，咁都好多其他因素既。咁我有朋友2年詠春打低5年泰拳既話又表示泰拳無用咩 只係各有所長，未必要講到其中一方一文不值咁

日本仔啲鬥志真係無得頂，明明差2皮最後一round都仲有力沖上去搏拳

做乜鳩

青城派傳人，呢個應該真係有料到

國術撚：高手係唔會咁易出手

君子動口不動手

太極喎
留返班廢老朝早係公園耍就得

連登仔係泰拳BJJ fans黎 講黎晒氣

玩棍 劍 刀可能贏 拳就唔洗講

國術撚：佢個d唔係正宗太極，我朋友個朋友個看更一個打100個mma都得，唔記得拍YouTube 之嘛

太老

練太極睇得武俠小說同電影多
以為現實每一拳都係完美角度慢鏡打過黎俾你化勁化走
化走之後人地就會硬直。企係度俾你扭黎扭去
現實就係人地一日未俾你ko落地，就會每秒空檔埋黎追打你
得閒擺架式不如諗下點最短時間擋走再反擊啦
on9國術

大隻好多

泰國鬥神加奧朗

咁不如滅堂之牙

次次中國武術輸左都大把藉口，睇條片個太極大師咁撚廢，未學過任何武術但體格好少少既人都可以屌打佢啦

事實上大把國術撚比人打到仆街既片
國術根本得個樣同埋d 19理論，打交打到讀書咁撚樣

唔好話係咪真係有所謂高人，
你套武術整到咁難學都學咁耐已經奶晒野啦
泰拳呢啲學一兩年都已經好有用
太極

係各有所長嘅
詠春=講
西拳泰拳=實戰

有名比叫你"講" 手王，佢唔係叫實戰王

學到老左先叫入門喎
到時打輸左又賴年紀大，體力唔夠好，blablabla...

國術 = 火影忍者口遁

太極？
唔係晨運用嘅咩

係囉，乜唔係俾啲阿伯舒展筋骨嘅熱身動作咩

太極其實係個d摔技關節技個類野黎

有d似柔道柔術，將人dat低

但問題係你中國人練摔技，跟住同人講我未試過dat真人，一次都未，三歲細路都知on9

任何野都要實戰實驗，經過練習，重複咁做先會進步，打架一樣，打得多先會識打，踢波一樣，踢得多先會勁

一個剩係識得企係到練定點傳波，又或者滿口理論但原來一次7打7都未試過嘅，咁有撚用咩

又或者你煮飯，你要煮得好味都要不停練習不停煮，你連開爐都唔識，你連鑊剷都未拎過，咁咪即係垃圾囉

國術就係成日做埋d唔等洗嘅野，我學fing春成個月，連痴手都未玩過我學泰拳學左一個月即刻畀人掟入boxing ring，我個一個月學到嘅野，已經超越左我咁多年黎打跆拳學到嘅野戰力即刻提升

做錯動作好易傷膝頭

d人成日話國術d真係勁既師傅收收埋埋
收皮啦 d師傅自己都冇實戰過 都係得個吹字
根本呢代所有國術師傅都係垃圾

想拯救國術既國術撚 你地要做既係恢復踢館文化 弱肉強食 汰弱留強

根本d國術師父實戰就係0, 靠吹靠理論
連一個金毛mk仔都贏唔到

加入實戰，join下d泰拳賽散打賽

踢館唔夠架，佢地fing春d比試方式係講手，即係鬥痴手

係咪呀？約佢出黎隻揪啦

我就乜撚都冇練過冇學過既，純體能挑戰

我心中有太極，但實戰玩開埋身9打自由隻抽

正式申請為潮文

呢單野冇七年都八年，起初係香討口水戰，詠春大師個陣好多支持者，柒左之後又炮鳩人要不是戴拳套

唔戴拳套啲拳仲重 真係on9

個故好長，開頭網上論武 你點打我我又點避到你，好撚好笑 炮撚到拳王約佢出黎隻揪咪撚再鳩吹

泰國小童練打泰拳由七歲至十五歲，有接近三，四百

場打擂台實戰經驗，佢地打擂台賭錢，所以要堅

打，國術？一世人打幾多場實戰。

甄子丹阿媽係太極師父（好似仲係著名個隻）佢由細就練傳統武術大啦到咁上下大先開始玩拳術搏擊個啲近殺破狼個時先開始轉玩埋mma格鬥好似係

尋少年葉問：

太極我諗當哲學+藝術嘅運動差唔多
練得多係啲筋好鬆 紮馬好實嘅
啲郁動都幾靚嘅
當殺人功夫就無謂啦

中國功夫+傳統文化都唔係想殺人
係資源貧乏嘅年代 用黎強身健體
都練到肌肉同敏捷度
真心可以當現代舞/體操黎睇

大陸講好打 我反而覺得佛山呢個最好打

Btw國術有部分招式足以傷害人
但都唔可以因此當殺人嘅運動囉
即係棒球、網球球速快到可以令人入院
咁唔同又攞黎打交 網王咩

練武嘅人都比較好勇鬥狠
冇打交用途唔代表要廢除/淘汰

話空手道廢嗰啲人有冇睇過 軍雞

其實無最勁既武術 一切都係睇個人點發揮

黃飛鴻年代都仲有村落械鬥
葉問年代都仲有打擂台搵食
呢家班老師父，唔好話生死相搏，你問佢近五年有冇同人認真切磋過都係問題

如果阿里練太極，練到瓜都仲係入門咋

支那功夫係要黎拍飛機戲囉！！！！

無得講喎你搵個死既黎講
總知都係睇個人點運用佢自己 擅長既野
根本無得講

我覺得純粹只係用太極詠春實戰輸好定常，但追求武術既人都會去學或者理解取佢長處放落自己到。李小龍點解咁勁咁多人服佢都係因為呢樣野佢做得最好

樓上話六十歲先入門呀
牙都就快甩啦仲擅長咩

李小龍係理論家+實戰家，會不斷改良實驗點先最好打。

都幾好睇啊 你會唔會太認真啊
唔通笑片嗰啲慈善麻雀王大賽
又真係以為中國人打飛機
以為中國賭術世界第一咩

中國武術拍戲係一流

話武術唔係for實戰真係笑撚死人
咁應該叫舞術啦

叫咩名又到你管咩

即係玩開花式騎術嘅
你要隻馬跑賽馬
跑得郁 不過唔會第一囉

你咪提議下要唔要改做花式格鬥
如果呢種格鬥有正式比賽 應該好睇過mma

好想睇真正嘅武林大會
螳螂拳 鐵沙掌 耍幾招再打幾下
暗器射下射下
一定好有美感+趣味

以前細個有玩過下詠春，後尾去學下跆拳道，上過兩堂之後個教練叫我用自己既野去同個師兄打，唔記得咩色帶啦，後尾埋身對方腳都起唔到
另一次就係同條泰拳撚打，最後雖然係贏，但其實用到既詠春唔多 起碼有一半唔關詠春事，始終帶左拳套（個陣淨係識詠春），贏 係可能因為我係武術奇材

之後再去接觸boxing、柔道同泰拳，樣樣玩下咁
得出既結論就係以上三樣野練一排都可以屌打國術佬
人地訓練既系統同國術差天共地

如果講實戰班軍佬係咪最勁，講求幾秒內要攞你命 咩武術都無用

講武術不如講武器,半秒收你皮

想國術好打唔係唔得 頭一年淨學拳理套路 第二年同門不停對打 第三年同現代博擊既人打 咁樣或者可以帶得番起傳統武術既實戰能力 但而加9成9既師傅會失業

唔練體能。 半收皮

唔會俾你對打。 唔係點呃你學費

中醫都可能飲完藥精神左
風水或者俾佢隨口講中
傳統武術連打都唔打得個講字 都可以咁多人信晒全部

中醫真係好得好快
調理身體都好有用

以前d師父唔洗教實戰都得，因為日日都已經有實戰
村落械鬥
海盜揾食
全部拎條命駁

健身操對格鬥技 唔係吓話

Boxing打到一半就開始hea打咁

身高體重差咁遠 可以點打

中國呢渣嘢 取走拳同武呢啲字眼 就天下太平 太極操 詠春操 工字伏虎操 就少好多是非

我都覺太極最有用係養生

上次有個乜九武警總教練，又洪拳又詠春十幾個title，對戰髪形師業餘mma，真係笑到嘔.

片？

Chen xing 果個

。

應硋上年的事了

爛仔交最勁

CHEN XING

唔會打唔贏既，條友身高咁高重心自然高
要takedown高佬易過矮仔，識BJJ/摔跤既話都有啲機會贏

其實呢條片個fing春仔又唔係話太差
好過好多fing春仔架喇

應該唔係純fing春

國術d高手老師傅最興話"如果對手咁打過黎就咁擋",限住晒你點攻d傻仔見到咪覺得好勁囉

玩地心吸力學柔道仲實際啦

修道船

係咪因為動作太大，容易比人捉or避到？

打埋身緊係唔夠打
我地中國功夫最高境界係氣功，有天份者練十年可以隔空取人命，練二十年更加可以偷天換日、改朝換代
利申:無天份

我師父第二個月就叫我同師兄「玩」
瘀血三日都仲係紫

利申：國術撚

到老左就知味道

因為跆拳道同表演無分別
出招同擋都要跟曬角度

攪清楚係要養生定打人

加神
有個fd玩泰拳+boxing超過真十年，要硬有硬 靈活又得，見住佢同南亞狗隻抽
真係幾下就玩完，個南亞狗算少少大隻果d

武警詠春教練對kickboxing

記得計體重拳佬輕過佢

比人當沙包

我國氣功才是最上乘武學

係學當你係俾人打嘅反應 點樣混合套路 套路每一個動作嘅意思 而唔係擺姿勢

學我師父一句 冇話邊種武術最好打 若果你打出冇人擋到嘅一拳 而又可以打死對手 你就無敵 唔須要套路

如果係咁就唔會打瘀你

個拳擊手高大咁多
手又咁長

兩邊一樣用拳擊都係佢屈啦

講reach咁tyson未唔洗打 你睇佢啲對手有邊個唔係高佬

瘀有咩問題
我覺得咁先好 怕痛，就唔好俾人打中

我想問Tyson大力嗎？磅數有差咁遠？

而家講正常人，你講果d鬼唔知咩，就係做唔到先要一套既技巧，等你面對唔同情況都有方法去應對，而國術(大部份)正正俾人淘汰既原因係故步自封，又無科學幫助，咁可以有幾深入?

十幾年前

有個中文呀sir話自己試下用全力推一個太極好勁既人

結果係佢自己彈開 太極師父原地不動

當然磅數無差咁遠，但Tyson除左係拳重之外，佢既靈活，步法係重量級拳手無既，呢樣野令到佢可以矮仔打高佬有優勢既原因
輕量既靈活，加埋比重量級仲要重既拳，又快又狠，佢先咁變態
但片中人，甚至睇國術，我都無見過有人有咁靈活既步法
好多時都係好笨拙，對住普通人咪勁dd lo
泰拳練硬個身保護要害，攻擊既招殺傷力大，多元化
而boxing對身髏質素都極睇重，又靈活，攻擊簡單而有效，呢野正正係國術缺少

武術呢啲招式係幾得意
而且傍下身都唔錯
依家啲人講到唔係最打得/殺唔到人就冇存在價值咁

睇下Master Wong 學下實際野好過。點解head lock 對應俾人推。擋punch.

依家咁乞鳩人憎係班老屎忽成日吹到上天又串嘴,一話開波就鳩縮,一係好似條片咁俾人秒殺

磅數真係冇人知確實數字，但睇返余鐵良記錄係打75kg磅數，又真係唔重，詠春友可能真係差唔多甚至重啲

而tyson佢的確係大力，但正正引證左詠春點廢，人地係做好多阻力訓練，當人地做深蹲你做扑馬乜都死啦

同埋tyson啲拳咁重亦都因為佢係教科書式peekaboo style，即係雙手擺前護頭突入upper勾拳，好似打機咁對住法師開晒防禦力buff衝到佢面前然後開高爆技，而詠春仔根本唔識點樣彌補reach嘅差距

咁你唔知咩叫國術

要學一兩招入門級傍身咁去學BOXING/柔道咪仲好
唔使頭討好師傅托大腳，上面有個話中國武術要五六十歲先初見小成
BOXING/柔道呢啲練兩三年都有顯著成效

所以咪話國術果d身體又無，又無科學幫手幾百年前既野都無點改進，甚至有d失傳，你話死唔死，唔好話失傳，就算無失傳我都唔認為會好幾多
詠春就算數啦，恰下d gym都唔做既人 又差唔多磅數既人得既

出現了

國術有好多範疇既 我唔係識晒，但你可唔可以講一種出來，係國術係國際比賽(格鬥) 有代表人物，用同埋有好高既實用性

十年前散打王都好似幾勁

大部份「師傅」故步自封 呢點我唔否認 但你唔可以話國術冇用 套路係死 人係生 你唔知 唔代表冇人做緊 唔了解國術 一味鳩反
我唔係話外國武術比中國武術差 外國武術都有其可取之處 但你班反國術嘅人有冇諗過 中國武術咁多年 靈活呀乜乜柒柒 中國武術會冇？ 我只可以話你知每個門派都全面 只係可能則重唔同方面嘅嘢 老實講 有幾多個人有心機去練國術 自己練唔好就話呢樣嘢唔得

咁你講下邊練好既出黎啦，一味話人未練好，你同啲咀炮撚有咩分別

廿幾年前
有個太極好勁既人話自己試下用全力推一個中文呀sir
結果係佢自己彈開 中文呀sir原地不動

我有個跆拳道黑帶可以教拳既同事
有次問過佢真係打爛仔交果陣，跆拳道詠春果d其實有無用
佢都答我基本上無乜用

你推落個200磅肥佬到，你自己都會彈開人地唔郁啦
睇磅數姐，同咩防身技巧根本無關
我自己都係學中國功夫同泰拳撚，好多所謂國術根本係要去蕪存菁
而家唔係講緊最唔打得/殺唔到人就冇存在價值，而係表演用既功夫同實用防身功夫根本完全係兩回事
你套功夫係有料駛乜成日用埋d咩 邊個邊個話我聽 十個人都推佢唔郁或一掂到佢我自己會彈開 咩年代呀仲玩口耳相傳咩
同d神棍呀耶撚有咩分別

三十年前有個中文好勁既呀sir話自己試下用力推一個原封不動既人，結果係佢自己彈開耍太極

我講出嚟 你識咩？ 未打贏過你地心目中嗰啲高手 又如何分高下 嘴炮唔嘴炮 唔係靠我講幾個人名出嚟就ok 我講洪金寶咩 你又會話佢係拍戲、假嘢 我講邊個都會俾你有位入 我唔須要說服你地 你地都唔駛咁俾心機屌 我練國術 我覺得有用就ok 你地覺得外國武術好啲咪去練囉 天下武術冇話邊門有用 對你自己有用 佢就實用

不如你玩單機啦

講啦屌你老母

仲有班on9國術撚出黎兜
講咁多廢話做乜 係識人咁好抽就叫佢上擂台
表演下點彈開人

你練國術都練到好高境界
大師父 眾人皆醉我獨醒

快d講啦 好想睇
利申:乜9都唔識

一有國術撚輸左 就話你功課未到家
識邊個邊個好撚勁
求下你班國術撚唔好再比西洋拳咁囂
搵你地口中嘅隱世高人去教訓下d拳王

大國師

Boxing 輕詠春成10kg
嗰陣時係香討有報過磅數

以氣御咀，塵世間冇野可以打敗國術

中國功夫撚10個有9個唔打得,剩番一個係學過其他野(eg 泰拳 boxing)

好心你班友咪再固步自封

一講上擂台隻揪就話戴拳套影響發揮呀,好多規則咁

一講拎武器就話咁用鎗得啦 洗乜用武術

腳拳就唔多講,呢度d人集合埋d point都屌得7788

就講拎架餐隻揪,點解軍隊唔用中國功夫做訓練?

相反人地用好多krav maga, 柔術 or 菲律賓魔杖,咪就係因為你地d野根本唔岩時代,又唔實用,人地就算講拎手槍,都好多技巧應用落去,中國功夫呢?

呢d唔係擂台功夫,但係中國功夫更加冇得同佢地比,因為一個中國功夫撚係街頭用架餐隻揪會死得仲快

槍刀劍棍甚至用摺凳,人地都係有技巧咁用,唔同你地一有d咩突發野就話:你都唔岩規矩既,明明講好左癡手;或者係人地set定某d規則,你班友就會話:咁多規則限制我發揮

總括黎講,上ring打,你地一定輸,落ring出街頭打,你地死得仲快

以上既野係同d中國功夫撚講,如果你練過其他武術,對中國功夫只係有興趣(可能文化方面,咁我就唔係屌緊你,但係學武術唔抽得學黎做乜(唔同自衛術,用黎求生),又係另一個問題,唔多講

諗起修道船

佢同條爆肛太極廢中講野一撚樣

近日在四川成都的一家武館上演了一場搏擊比賽，太極拳師雷雷(本名魏雷)短短20秒，遭格鬥狂人徐曉冬KO，成為內地一大熱門話題。賽後，雷雷接受採訪回應說：「我沒有受傷，只是額頭上擦了個小口子，站立的時候基本沒有打到我，主要是倒地之後挨打了，真正打到我的倒地後的那幾拳。」對此有網民說：「能勇敢的總結自己的得失與失敗，您已經勝利了。中國的傳統武術不可能是花拳繡腿。只是中國沒人再像李小龍那樣努力的去學習了！」

在談到選擇應戰的原因時，雷雷說：「首先作為一個敗兵之將，的確難以言勇。但這次是由於兩個人產生了意見性的分歧，所以採用動手解決的方式，我不接受徐曉東對太極拳的質疑。」對於如今社會上有人質疑「太極拳是騙人」的聲音，對此他表示：「的確，我們教的東西跟時代、競技體育不相符，但我們沒有欺騙任何人。」

在這次比賽中，魏雷僅在20秒的時間裏就被KO，這說明傳統武術已經不敵自由搏擊了嗎？他不這麼認為，「在人們的理解中這是代表着傳統武術，但我們只能代表自己，我和徐曉冬都是如此，並不代表傳統武術和自由搏擊。」那麼，太極拳到底有沒有實戰能力呢？他說：「在中國練習傳統武術的人成千上萬，我只是一個小學生，如果今天我贏了，人們也只會稱讚傳統武術的威力，並不會去參與進來。而如今我失敗了，反而會有更多熱愛傳統武術的人站出來接受新的挑戰，這也是一件好事。」

仲有嗰啲話要5、60歲先入門嘅仲好笑
以前民國時候嗰啲拳師
楊露蟬 孫祿堂邊一個唔係中年前已經成名
唔通佢哋嗰陣時都未入門咩
根本就係落後既武術
以前打啲飯都食唔飽嘅中國人咪有用

沒有最廢或最強武術 只有最廢或最強使用者

秒殺
宜家MMA, 泰拳, 巴西柔術個D先係現代武功
中國武術根本out晒date

個情況就好似宜家D人用緊iphone7, 你就同人講3310好好用一樣咁on鳩

的確現代武術係MMA類比較實用
中國武術out date 就係因為太多門派故步自封 唔願意因人而異地改變 就好似詠春咁。
所以先變到你打一下我打你一下咁

利申修道船 9upper

國術好似得意拳有實用性

利申學緊泰拳

其實如果兩條友慢慢打
著晒古代嗰種闊袍大袖
佢擺咁多功架出黎 我真係會驚嘅
一來咁玄妙 唔知佢想點
想打定想逃走 想出拳出腳定出暗器
有啲似孔雀開屏嗰種擾敵+攻擊狀態
依家就麻麻了

你叫佢出黎公開打比賽囉
我相信好多巴打都肯捐錢做獎金
如果嫌俗氣唔係為錢既高手都得，捐比慈善機構好未

名呢屌你老母
又隱世高手咩？

組團去交流

報名加夾錢

繼續吹

唔好打咁多飛機啦

影張相黎睇下150g呀？

國術把口真係最撚勁，係網上面真係冇人贏到國術撚

名呀屌你老母
又講埋D廢話點撚樣呀

手握力同掌壓有咩關係

講到打得贏有5皮，開名囉，大把人想同佢切磋切磋

眾籌見識所謂既高手

Sor,原來有名

巴打 唔係話咩 你介唔介意買個手握力器
牌子係coc 買最重個舊is ok 好似係no.4
之後拍片握實舊握力器
coc會出證書比握得埋的人
暫時全球好似得個位數人握得埋
懇請你比我地開下眼界同為香港爭光都好丫
利申：有研究開握力 上到80kg後 不能寸進

真心一問手握力有150除左個拳既mass大左之外
同拳壓有咩關係

新手學野

最勁一定係界王拳

比我見到高手一定會抄佢牌

你講到咁同鳩up有咩分別
笑到呢到d巴打痴肺啦
我都有學中國功夫同泰拳，喂大佬呀
中國功夫係唔得咪力求改進囉 駛死咩
係要吹d唔知邊撚到空手打爆石屎既睪人出黎 幫中國功夫挽回面子
而家資訊流通 科技發達 呢招仲可以用幾耐呀
睇功夫傳奇 八極拳個集個中國師傅講得好 傳統國街唔係要拯救 係要搶救
再多d空手打爆石屎牆既睪人 傳統國術點救都無撚用
仲話叫人搵江富德 我搵江富德都學泰拳啦，唔通問佢識唔識條友，佢話係你師父仲空手打爆石屎牆咩

如果係150磅，四捨五入我當70kg
又真係唔差，仲幾好tim
好多職業運動員都未必有呢個握力，棒球手例外
有個日本節目測日本班職業棒球手，好多都過80

因此，早早地接觸並學習武術，是江富德先生經歷中必然發生的事情。自八歲開始，他邁出了習武的第一步，從此一發不可收拾：8歲練習中國武術蔡李佛、12歲練習日本空手道、15歲學習西洋拳和泰拳、跆拳道，也是到泰國苦練泰拳的首位華人拳手，並與泰國拳手在曼谷進行職業比賽……雖是辛苦，但也讓他在早年的生活中得到磨礪，身體、意志、思想等等皆有提升。而武術所帶來的精彩紛呈，把他年少風發的歲月，染上了絢麗的色彩。

Sorry ar 巴打，可能佢仲有少少睇錯係150G先真，當年佢上家政堂拎過磅出黎測

單手150kg 你吹水啦 on9仔

點解咁易入到人地學校既天台???

笑到我要執返d內臟

屌你成件事都唔撚合理,又話天台又話盛,大佬無間道咩,正正經經book個場落體育館,落公園又得,屌係都要吹鳩埋d乜柒天台又盛,貪你班友根本冇可能上到去,先唔講入唔入到學校,好撚多學校天台都係鎖撚住,你夾硬開防盜都會響啦on9,吹水吹到你咁

等我仲留名睇花山/理人

巴打我都幫你唔
真係吹得太大

當年佢個練散打既同學仔胸骨裂左，應該笑到裂左

我都破左肚

記唔記個爆左石屎墻係邊???

想知人係咪冇可能打爆石屎
點解個個都話人吹水

如果無練都150kg 應該係花山
理人都要背後苦練，花山話練功係女人先做既野

巴打回應下

呢位巴打.......請你分清楚FF同現實啦.............

有無巴打去求證下

咩石屎牆先 中國製石屎牆同德國製石屎牆都兩回事啦
我個人係覺得唔排除有，事關中國武術的確有方法練硬功咁自殘肢體到一個地步係 練到雙手變成鈍器 好似練到除拇指以外四隻手指都一樣長短同粗大
咁打人個陣係會大殺傷力d既，功夫傳奇講日本剛柔流個集 都有影日本仔係日日徒手拍打舊大石黎練硬功，但代價係雙手神經，同皮膚都變哂形 摸野渣波都無觸覺
所以在我立場 我唔排除有人真係練到雙手鐵鎚咁款而塊石屎牆又殘舊 咁多因素加埋咪有機會囉 但機會幾大自己諗

但問題在於，就算真係練到咁強既硬功，無體能點打人？條友做沙包企定定比你打？我中國功夫師父話，當年佢班師兄弟練呢d硬功既，都係體能差唔打得，練埋d自殘肢體既野黎上台表演用

依家連個位師傅存唔存在都成問題

慈善擂台大賽

屌 中國人劣根性就係自大 自吹自擂
個個啲所謂師傅扮哂高深莫測
又話以和為貴 強身健體乜乜柒柒
其實就係死要面 怕輸 怕無學費收
啲乜春 太極連對打 正規少少既比賽都無
又點會有進步 又邊有人研究
咪繼續閂埋道門話自己天下無敵囉
練親所謂國術都中二病架喇

故步自封 自尋死路

唔輸點會有進步

廢j學野團
1. 當過勇者的賢者

2. 魔幻騎士

上面都好多巴打講體能問題
咁練左功夫加做gym係咪就勁啊

一招游龍八卦掌收佢地皮啦

心理要訓練嫁

武術係equations 你既體能係數字
有合適既equation 你個答案就可以倍大

實戰=(體能X武術) X心理(%)

答唔到 呢d 1+1 唔一定係2 大過或細過2都得
而且功夫你講邊種先？我唔會覺得學完太極練gym會係match或者會打贏mma撚
但而家講乜都係紙上談兵
練格鬥除左體能技術仲有睇身體協調同心理狀態
唔係話打機咁 我加裝加甲再點兩下技能就會勁左
所以答你唔到 練功夫加做gym會點 事實上職業格鬥個班個個都會做負重訓練既

我LIVE果日有POST條LIVE LINK但係冇人理
而家睇番其實唔睇LIVE先正確,等左成粒鐘打20秒

[求救]我辛辛苦苦生完個仔先知老公去左偷食

係咪同一個人黎架

你國術唔練抗打唔練體能
就算你練既係降龍十八掌
人地打你幾拳都企唔穩
冇比人打殘都唔知夠唔夠氣打第二round啦

你又係邊度得知國術唔練抗打唔練體能？

150kg 又來呢d

最勁都係190幾定180幾 佢150

150kg...

咪聽佢9up la 點勁都勁唔過播求對腳掛
人地都係踢樹 打石屎就算9算啦

打凹棵樹都仲信你 中國武術唔係法術

畀啲有抑鬱症人睇

練十幾廿年先有小成就遲啦
老到阿伯咁先同人打咩
如果為左健康唔去遊水跑步

講啦...
徐紀我1秒收佢皮啦

隔離post睇張圖都話驚既連登仔起呢個post話人廢

成班傻仔覺得抽水就好威威
唔洗理班小學雞

閱，已射！

我要2秒

又一個國術撚不願面對

繼續打

老實講,我識個朋友個同事學咗國術兩三年,同個賊打,一大嗌條友七孔流血

示意圖：

唔信就算,我個朋友好誠實

清除武棍由連登開始

自己講既理論一套都行唔到就輸左
仲好意思接受訪問講武術
國術撚面皮果然非一般厚

無人睇過少林對跆拳果條片?

係咪少林對日本仔？都無分勝負

所以d國術撚話唔係佢地套野唔得
只係唔夠大隻？

潮文黎？ 柒到唔敢睇

唔理你個體系幾勁 勁到曉飛都好
唔練實戰就無可能好打

個D話實戰都要坐低下盤既功夫佬仲好笑
一睇就知未對打過
你避都唔避 硬食人地拳頭
唔好話可以擋 你幾勁都好 都無可能全部擋晒
你只要被打中一拳 你成個架勢就無晒
到時對手仲唔衝去連打?

速度力量反應同經驗 先最重要

老來先入門 因為係國術從來無高階野比人學 所有野都係老吹 神格化

但日本仔完全打唔入

有冇片

拳王馬庫斯來華挑戰中國功夫，唯一應戰者臨陣退出

根本中國功夫就係廢，想證明勁唔勁好簡單，打返場，打得贏就證明到，但有冇，冇啊嘛

文無第一，武無第二，唔打得就收皮或者當阿伯養生術算啦

咁就叫舞術啦

一定係高人唔想挑起紛爭所以唔打

出去比人打，唔通佢會比時間你紮行個馬，再過黎推你，推你唔郁之後甘敗下風然後走人
中國武師打得既，上得擂台既全部係散打
班國術撚仲不斷拎高手在民間，高手未出場黎打飛機

學詠春真係哂氣，學套小念頭都要你學成大半年 之後先俾你埋沙包打

係街俾南亞佬搞，詠春死硬

成堆連登仔講就天下無敵 出到黎咪又碌柒

中國功夫最撚古怪唔係理論唔係訓練方法
而係個定位

係都要講到自己天下無敵咁
於是次次有話自己學中國武術既人一輸左
成班人一係就割蓆 一係就好似宜家另一班人咁
排隊話要同人打
好心啦 我當你最後真係終於等到其中一個贏到人
唔通就代表你門武術無問題咩

你睇下全世界有乜野武術會係用咁既模式去諗野？
根本學咩武術都好 有贏有輸好正常
學其他武術既人根本唔會當一回事
係得中國武術咁on9係要爭第一
咪成日成個群體比人當傻仔咁舞黎舞去囉

你出？

輸唔起就唔好玩武術，玩得就預左輸

假到仆街

輸就係廢

不分上下就假到仆街

連登仔logic

如果我冇接觸過呢種武術我唔會鳩up，不過我練左十四年跆拳道，wtf黑帶三段，要唔要影條帶比你睇下？

明眼人一睇就知到

今日國術佬飛機指數爆燈

巴打又係你
另一個post我地都傾過

依條片好出名
聽聞少林比人落左order唔可以還手

我屌到班友都無力

成日又要威又要戴頭盔，輸左又話仲有咩隱世高人，吹風飲露咁

輸左咪輸左，咁Q多借口。輸左咪諗點改善

所以果位太極師傅值得尊敬，輸左真係認輸，冇作任何借口

好似又話有大戰

下個係咪一龍
不過呢場9成打唔成

😂😂😂😂
【閆芳「隔山打牛」神功】 河北省第五屆武術協會副主席，石家莊第十屆政協委員閆芳向記者演示中華武林久已失傳的「隔山打牛」：閆芳老師纖手輕輕一推，排成一隊的後幾位壯小夥立馬像遭雷劈，嘭的一下，全震飛了，百試百中。
記者好奇心重，也想嘗嘗被震飛的趕腳，閆芳大師關切地問：「小夥子身體行麼?還是別試了吧? 」但記者堅持要試。閆芳大師嘆了口氣：「那好吧，聽天由命吧。」但由於記者沒練過太極拳，怎麼都沒法兒被打出去，演示失敗。當然，這還是因為記者原因。

岀現了

Btw系你老母

佢廢

Wtf就收埋返屋企訓啦

應肚即飛秒殺上面果班

國術口中既世界第一：

比人打到仆街 -> 條友功夫未到家
咁搵個國術勁人出黎 -> 隱世高手唔出山

平時就搵下d細路仔玩下推掌推唔郁佢地
扮到高深莫測

要推既不如搵相撲手推啦

成個騙局玩左咁多年，係時候比人認清
功夫就係廢呢樣事實

On9
我轉練mma玩左六年啦，我講自己有學過跆拳道係話上面條片係假 睇清楚人地講咩先啦

我冇講過wtf好打

寶寶好打 但寶寶不說

訓左無睇 物理學高汁會員
目前為止講左咩高汁物理理論未?

個一拳打爆天台塊牆既師傳講左咁耐都未出現

外國武術一定冇隱世高手
巴打屌我地屌得岩

一拳打撚爆水泥牆不是夢

又要學人講物理 又要違反物理定律

舉起月球不是夢

文科仔求教

假膠黎架，
痴肥豬肉佬啲FD 來的

呢個一打二十普通人真係完全無問題
走住黎打 一下低掃就一個訓低
正正常常普通人點擋到佢隻腳

巴打，你個名

學太極可以上太空 所以物理學同時適用同不適用
好似係

可以答我江富德跟過邊位師傅學詠春未
等我幫佢加番學過詠春

緊係要啦，一拳打爆牆

mma

K1大把空手道喎
冇睇開拳 ？
MMA都有大道同正道打
唔識唔好柒

泰拳用上五吋下五吋嗰個位踢人點練
嗰個位皮又薄又冇肌肉， 我試過踢幾嘢沙包都瘀晒
啲人話要搽印度神油操唔知真定假

可以同人著pad對踢,輪流一個踢一個擋

練耐左真係唔痛

我第一次練完痛到但我個對手完全無事

瘀晒係正常嘅，咁先練到野

即係著pad一個用腳徑踢，一個用腳徑擋

仲有用碌野碌下佢

不過其實呢d練法聽講好傷下

應該係破壞緊你個神經令你唔識得痛

好似打排球咁
打打下啲嫩肉都冇晒知覺

諗起都痛呀

我泰拳練腳係用腳腕加對上少少個位踢
一開始踢唔係唔好痛
上下五寸好少會用黎踢

有冇武術撚telegram group?